Обновление корневого сертификата
============

При попытке авторизоваться в расширении может возникать ошибка. Ошибка авторизации может быть связана с корневым сертификатом. Для решения этой проблемы необходимо его обновить.

Для обновления сертификата необходимо выполнить следующие действия:

1. Скачать сертификат, перейдя по `ссылке`_.
2. Сохранить его на рабочий стол.
3. Открыть файл. В появившемся окне нажать «Открыть».

.. figure:: _static/cert/cert1.png
   :width: 70 %
   :alt: Подтверждение открытия файл
   :align: center

   Подтверждение открытия файл

4. В открывшемся окне нажать кнопку «Установить сертификат...».

.. figure:: _static/cert/cert2.png
   :width: 60 %
   :alt: Установка сертификата
   :align: center

   Установка сертификата

5. Затем в окне «Мастер импорта сертификатов» необходимо выбрать в расположении хранилища опцию «Текущий пользователь» и нажать кнопку «Далее».

.. figure:: _static/cert/cert3.png
   :width: 60 %
   :alt: Выбор расположения хранилища
   :align: center

   Выбор расположения хранилища

6. Затем необходимо выбрать хранилище сертификатов. Для этого необходимо выбрать опцию «Поместить все сертификаты в следующее хранилище» и нажать кнопку «Обзор».


.. figure:: _static/cert/cert4.png
   :width: 60 %
   :alt: Выбор хранилища сертификатов
   :align: center

   Выбор хранилища сертификатов

7. В открывшемся окне необходимо выбрать «Доверенные корневые центры сертификации» и нажать кнопку «Ок».

.. figure:: _static/cert/cert5.png
   :width: 40 %
   :alt: Выбор хранилища сертификатов
   :align: center

   Выбор хранилища сертификатов

8. В окне «Завершение мастера импорта сертификатов» необходимо нажать кнопку «Готово».

.. figure:: _static/cert/cert6.png
   :width: 60 %
   :alt: Завершение мастера импорта сертификатов
   :align: center

   Завершение мастера импорта сертификатов

7. При появления предупреждения системы безопасности нажать кнопку «Да».

.. figure:: _static/cert/cert7.png
   :width: 50 %
   :alt: Предупреждение системы безопасности
   :align: center

   Предупреждение системы безопасности

8. При успешном импорте сертификата появится сообщение об успешном выполнении. Для закрытия окна необходимо нажать кнопку «Ок».

.. figure:: _static/cert/cert8.png
   :width: 40 %
   :alt: Сообщение об успешном импорте сертификата
   :align: center

   Сообщение об успешном импорте сертификата

9. После успешного импорта необходимо перезагрузить браузер и пройти авторизацию в расширении.

.. _ссылке: https://dvory-rf.ru/root.cer